**長喙龍屬**（屬名：Dolichorhynchops）是種[海生爬行動物](../Page/海生爬行動物.md "wikilink")，屬於[蛇頸龍目](../Page/蛇頸龍目.md "wikilink")[雙臼椎龍科](../Page/雙臼椎龍科.md "wikilink")，生存於晚[白堊紀的](../Page/白堊紀.md "wikilink")[北美洲](../Page/北美洲.md "wikilink")。屬名意為「具有長鼻的眼睛」，意指其眼睛的位置接近長口鼻部。目前已經發現兩個種：奧氏長喙龍（*D.
osborni*）、赫歇爾長喙龍（*D. herschelensis*）。

## 奧氏長喙龍

[Dolichorhynchops_osborni.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dolichorhynchops_osborni.jpg "fig:Dolichorhynchops_osborni.jpg")
- [堪薩斯大學自然歷史博物館](../Page/堪薩斯大學.md "wikilink")\]\]
[Dolichorhynchops.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dolichorhynchops.jpg "fig:Dolichorhynchops.jpg")[自然歷史博物館](../Page/自然歷史博物館.md "wikilink")\]\]
[Dolichorhynchops_scale.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dolichorhynchops_scale.png "fig:Dolichorhynchops_scale.png")
奧氏長喙龍的[模式標本](../Page/模式標本.md "wikilink")（[編號KUVP 1300](http://www.oceansofkansas.com/Plesiosaurs/plio-lrg.jpg)）是在1900年發現，由[喬治·史登柏格](../Page/喬治·史登柏格.md "wikilink")（George
F.
Sternberg）發現於[堪薩斯州](../Page/堪薩斯州.md "wikilink")[洛根縣的](../Page/洛根縣_\(堪薩斯州\).md "wikilink")[斯莫基希爾河白堊層](../Page/斯莫基希爾河.md "wikilink")。史登柏格與父親[查爾斯·斯騰伯格](../Page/查爾斯·斯騰伯格.md "wikilink")（Charles
H. Sternberg）將化石送到[堪薩斯大學](../Page/堪薩斯大學.md "wikilink")。化石由H.T.
Martin與S.W. Williston處理並架設，並在1902年命名、敘述，名為**奧氏長喙龍**（*D.
osborni*）。這個化石目前在[堪薩斯大學自然歷史博物館展出中](../Page/堪薩斯大學.md "wikilink")。

在1918年，查爾斯·斯騰伯格發現一個[海王龍化石](../Page/海王龍.md "wikilink")，其[胃部區域](http://www.oceansofkansas.com/Tylo-prey.html)有個[蛇頸龍類化石](../Page/蛇頸龍類.md "wikilink")。在1922年，斯騰伯格簡述這個標本，然後被科學界長期遺忘，直到21世紀才被再度重視、研究。這個海王龍標本目前在[華聖頓](../Page/華聖頓.md "wikilink")[史密森尼博物館展出中](../Page/史密森尼博物館.md "wikilink")。[國家地理頻道在](../Page/國家地理頻道.md "wikilink")2007年製作的[IMAX電影](../Page/IMAX.md "wikilink")《海中巨怪》（Sea
Monsters），即是以這個標本為故事的起點。

在1926年，斯騰伯格發現第二個奧氏長喙龍的標本，較不完整。斯騰伯格將這個化石拍了[照片](http://www.oceansofkansas.com/Pliosaurs/mcz5086a.jpg)，然後送到[哈佛大學比較動物學博物館](../Page/哈佛大學.md "wikilink")。
[MCZ 1064](http://www.oceansofkansas.com/Pliosaurs/1064-4.jpg)但這個標本要到2004年才由F.
R. O'Keefe完整的敘述。

奧氏長喙龍的[最完整化石](http://www.oceansofkansas.com/Pliosaurs/vp-404.jpg)是在50年代早期發現，由Marion
Bonner發現於洛根縣。該化石的長度只有約3公尺。[頭骨](http://www.oceansofkansas.com/FHSM_VP-404.html)雖然遭到擠壓變形，但整體狀態良好。該化石先後由斯騰伯格、Orville
Bonner所研究。Orville
Bonner當時將這個化石歸類於[三尖股龍](../Page/三尖股龍.md "wikilink")（*Trinacromerum*）的一個種。

在1997年，[懷俄明州](../Page/懷俄明州.md "wikilink")[皮耳頁岩發現兩個大型](../Page/皮耳頁岩.md "wikilink")[雙臼椎龍科化石](../Page/雙臼椎龍科.md "wikilink")[1](http://www.oceansofkansas.com/Pliosaurs/KU40001/KU40001-4.jpg)。在1997年，研究人員將兩個化石歸類於*Trinacromerum
bonneri*。但在1996年，[肯尼思·卡彭特](../Page/肯尼思·卡彭特.md "wikilink")（Kenneth
Carpenter）研究雙臼椎龍科，提出長喙龍與*Trinacromerum*是不同的屬。這兩個化石因此改為長喙龍的一個種（*D.
bonneri*），但這個種是否是獨立的種，或是奧氏長喙龍的大型個體，仍在爭議中。

奧氏長喙龍的化石大多出土於莫基希爾河白堊層。在2003年，一個奧氏長喙龍化石被發現於較下層的白堊層，年代屬於[康尼亞克階晚期](../Page/康尼亞克階.md "wikilink")/[桑托階](../Page/桑托階.md "wikilink")。在2005年，堪薩斯州[朱厄爾縣的Fort](../Page/朱厄爾縣_\(堪薩斯州\).md "wikilink")
Hays石灰層發現一個奧氏長喙龍化石。

## 赫歇爾長喙龍

在2005年描述了新種**赫歇爾長喙龍**（*D.
herschelensis*）。化石發現於[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")[薩克其萬省的Bearpaw組地層](../Page/薩克其萬省.md "wikilink")，這是一個晚[白堊紀](../Page/白堊紀.md "wikilink")（晚[坎潘階到](../Page/坎潘階.md "wikilink")[馬斯垂克階](../Page/馬斯垂克階.md "wikilink")）地層。化石發現地點接近[薩克其萬省西南部的赫歇爾鎮](../Page/薩克其萬省.md "wikilink")，所以取名為赫歇爾長喙龍。這組地層包含[砂岩](../Page/砂岩.md "wikilink")、[泥岩](../Page/泥岩.md "wikilink")、[頁岩](../Page/頁岩.md "wikilink")，在[白堊紀該地為](../Page/白堊紀.md "wikilink")[西部內陸海道](../Page/西部內陸海道.md "wikilink")（Western
Interior Seaway）。

赫歇爾長喙龍的[模式標本的關節脫落](../Page/模式標本.md "wikilink")、呈非天然狀態，化石散佈於挖掘基地內。頭顱骨、下頜、[肋骨](../Page/肋骨.md "wikilink")、[骨盆](../Page/骨盆.md "wikilink")、與[肩胛骨都被挖掘出來](../Page/肩胛骨.md "wikilink")，但[脊椎並不完整](../Page/脊椎.md "wikilink")，所以目前並不清楚長喙龍脊椎骨的正確數量。四肢都已失散，附近發現了9個小型指骨，以及少量的四肢骨頭，但不確定它們是否屬於赫歇爾長喙龍。

赫歇爾長喙龍的標本被認為是成年體。赫歇爾長喙龍被認為比奧氏長喙龍還小，有些未成年奧氏長喙龍的樣本比成年的赫歇爾長喙龍還大。假設赫歇爾長喙龍只有少數脊椎骨失散的話，牠們身長應為2.5到3公尺。牠們有細長的口鼻部，以及大量的齒槽。然而只有少數銳利牙齒被保存下來。

## 參考資料

  - Adams, D. A. 1977. *Trinacromerum bonneri*, a new polycotylid
    plesiosaur from the Pierre Shale of South Dakota and Wyoming.
    Unpublished Masters thesis, University of Kansas, 97 pages.
  - Adams, D. A., 1997. *Trinacromerum bonneri*, new species, last and
    fastest pliosaur of the Western Interior Seaway. Texas Journal of
    Science, 49(3):179-198.
  - Bonner, O. W. 1964. An osteological study of *Nyctosaurus* and
    *Trinacromerum* with a description of a new species of
    *Nyctosaurus*, Unpub. Masters Thesis, Fort Hays State University, 63
    pages.
  - Carpenter, K. 1996. A Review of short-necked plesiosaurs from the
    Cretaceous of the western interior, North America, Neues Jahrbuch
    für Geologie und Paläeontologie Abhandlungen, (Stuttgart)
    201(2):259-287.
  - Everhart, M. J. 2003. First records of plesiosaur remains in the
    lower Smoky Hill Chalk Member (Upper Coniacian) of the Niobrara
    Formation in western Kansas. Kansas Academy of Science, Transactions
    106(3-4):139-148.
  - Everhart, M. J. 2004a. Plesiosaurs as the food of mosasaurs; new
    data on the stomach contents of a *Tylosaurus proriger* (Squamata;
    Mosasauridae) from the Niobrara Formation of western Kansas. The
    Mosasaur 7:41-46.
  - Everhart, M. J. 2004b. New data regarding the skull of
    *Dolichorhynchops osborni* (Plesiosauroidea: Polycotylidae) from
    rediscovered photos of the Harvard Museum of Comparative Zoology
    specimen. Paludicola 4(3):74-80.
  - Everhart, M. J. 2005. *Oceans of Kansas - A Natural History of the
    Western Interior Sea.* Indiana University Press, 322 pp.
  - Everhart, M.J., R. Decker and P. Decker. 2006. Earliest remains of
    *Dolichorhynchops osborni* (Plesiosauria: Polycotylidae) from the
    basal Fort Hays Limestone, Jewell County, Kansas. Kansas Academy of
    Science, Transactions 109(3-4): 261 (abstract).
  - Everhart, M. J. 2007. *Sea Monsters: Prehistoric Creatures of the
    Deep.* National Geographic, 192 p. ISBN 978-1426200854
  - O'Keefe, F. R. 2004. On the cranial anatomy of the polycotylid
    plesiosaurs, including new material of *Polycotylus latipinnis*
    Cope, from Alabama. Journal of Vertebrate Paleontology
    24(2):326-340.
  - Sato, T., 2005. A new Polycotylid Plesiosaur (Reptilia:
    Sauropterygia) from the Upper Cretaceous Bearpaw Formation in
    Saskatchewan, Canada. Journal of Paleontology, 79: 969-980.
  - Sternberg, C. H. 1922. Explorations of the Permian of Texas and the
    chalk of Kansas, 1918. Kansas Academy of Science, Transactions
    30(1): 119-120.
  - Sternberg, G. F. and M. V. Walker. 1957. Report on a plesiosaur
    skeleton from western Kansas. Kansas Academy of Science,
    Transactions, 60(1):86-87.
  - Williston, S. W. 1902. Restoration of Dolichorhynchops osborni, a
    new Cretaceous plesiosaur, Kansas University Science Bulletin,
    1(9):241-244, 1 plate.
  - Williston, S. W. 1903. North American plesiosaurs, Field Columbian
    Museum, Pub. 73, Geological Series, 2(1):1-79, 29 plates.

[Category:蛇頸龍亞目](../Category/蛇頸龍亞目.md "wikilink")
[Category:白堊紀爬行動物](../Category/白堊紀爬行動物.md "wikilink")